香港人同台灣人改名有咩分別

睇咗好多 發現佢地選詞好多變
佢地會用好多香港人唔會用嘅字

唔似香港咁單調 例如:梓俊 家俊
佢地啲名係似以前啲人改名咁
係咩原因會令到香港人改名咁單調?

明華偉明強 五大字

打錯 文華偉明強

台灣大部分人個名係出生個陣父母就揾人算命改

俊 豪都冇？

佢哋好似計筆畫
香港人計五行 先多金山火水

冇計, 梓俊已經好
我老豆果D冇乜知識既, 起個名叫健X, 屌佢出襯去都俾人笑話個名好似60年代老一輩咁

BTW, 其實個月字都唔錯, 但好少人用

呢兩個新啲,上面五個我諗香港開埠以黎都係咁公廁

我覺得90年代之前嘅人改啲名唔錯㗎喎

林鄭月娥

但講名啦, 個娥字已經衰撚曬啦

健吾？

健明

我估叫健康

呢期中文就興梓晴 梓峰

差唔多, 仲衰D

我都諗咗一陣 暫時諗到老套又會俾人笑嘅得健康

劉健明幾撚型唔驚

屌, NEXT TOPIC
一陣估估下俾人起撚埋底

健華

余若智

Yes! 估中
Sor我見到你話係都笑咗

原來唔係 sor

嘉欣

健興

去返樓豬個TOPIC啦好冇

奶共Fishermanlok:余初見

啫係中咗？

其實又幾好聽
有時唔單止個名好聽, 你個名要襯埋個姓

見宜家好多人幫小朋友改名會用 玥 芊 呢啲字
唔知點解覺得蝗味好重

余人生 余龍柱

Moon Lau？～

我成日覺得全名得兩隻字個d都好重蝗味

係 重有個毅字
好撚多支那人用

希禧熹喜桸

遲啲有人問我個仔叫咩名好 阿哥叫阿毅細佬叫阿進

姓吳最好 叫 毅進

如若初見其實真係好靚

青龍

個人要好撚勁先好改依個名

熙

似啦

健國

悲美而已
其實唔老黎

林芊妤
劉佩玥

羲、曦

稀

我香港都係算名改

唔會係健康下話
我一定會笑鳩你

本土文化歷史嚟講，上幾代人甚至剩係叫做"阿妹""娥嬌"等等。同普遍識字率/學歷有關

香 港 國 寶 ： 許冠傑

好柒
想叫阿仔做阿希，但又唔想咁普通，就加d 部首落去

晴好似成日聽到xx晴咁 思晴 希晴

感覺台灣人改中文名靚好多
可能因為普遍人中文底蘊深好多

前幾代讀書識字嘅人台灣比香港多, 讀書風氣都係台灣比香港好, 你睇書店就知, 而家香港人扮文青扮有品味先去書店, 台灣人一向真心鍾意自發性睇書

麗華 麗嫦 玉瑩 玉珍

鄺頌晴

二妹！

健宗

果d雯字 輝字 台灣好似比較少見(唔係無)

有盼望唔係悲美呀

水晶宮名宿

淒美*

以前台灣禁書時期, 啲學生可以以身犯險去偷運偷睇禁書, 求知若渴
香港人就填鴨式教育, 你要咩要求, 我就去符合你嘅要求, 總之求學只係求分數, 成績好就出人頭地, 咁唔死就有鬼啦

冠希

英文

陳健康

咁依家既香港人呢?
又有幾多個對知識有渴求?

曾經收回條見過同學阿爸個名叫健康仲有一個叫和平

我地都有鄧英敏
English Tang

袁和平

一心 允行？

係香港，我覺得睇名就大概知你咩年代

90後女仔好興...晴，希，欣，琪，嘉，曉，婷，基本上你亂砌都砌到個名出黎

莫講話改名
睇下YOUTUBE界都知一二
香港絕大多數都係無營養
台灣多好多真係科普既YOUTUBER
香港一隻手數得曬
吃喝玩樂先係香港主流
書局熱門書，頭十位都係旅遊書
YOUTUBER紅既知識類作者一隻手數得曬

臺灣人名靚，同佢哋上一代有讀書關係較大
加上晚清民初嘅改名風氣經國民黨人傳去臺灣
香港又多人信風水佬
啲風水佬又文化差
香港人唔好自艾，幫下一代改個有意思嘅名

由之前嘅因, 就有而家嘅果
而家香港人睇書不外乎扮文青扮有品味, 一係就望子成龍, 迫啲細路去睇啫

嘉欣
嘉俊

卓
婷
琪琦
文敏
樂
怡儀
鋒峰峯

似樓盤

下

更正： 有之前嘅因, 就有而家嘅果

見過幾十個 「穎欣」
通常都係啲on9女

傲然山莊
傲然閣
傲然匯

咁年青人本身呢?
唔好賴啦
你睇下連登都知，根本唔會有野學到
點解?因為聲色犬馬先係依家後生仔既主流
老闆娘對波幾大
韓妹對腳
仇B對腳
上一代廢，但上一代控制唔到呢一代人對知識既追求
我身邊已經係好少人係主動去學D科普性既知識
進修都係純粹為升職/為錢

其實最柒都係同音字嘅變奏

即係點解指鹿泥馬自己學識唔夠
但可以話返人地太多學術名詞

穎頴詠泳
欣茵恩殷

有啲字同音唔同意思，有啲字唔係你話改個部首加個部首就特別過人

個人覺得個名叫天乜都好靚，例如天恩、天琦、天心等等

大天二

吃喝玩樂玩

新既應該係:俊 豪 軒 輝 傑

唔識點形容
但係港台(其實終国都係)名真係幾易分
上年參加左個台灣搞嘅活動
一開始自我介紹嘅時間聽名估地方都中起碼八九成
係講緊過百學生都分到

明明除左中老年人個名
因為會有歷史因素會易知之外
年輕一代應該唔會咁常出現嘅建國之類嘅名
我真係憑感覺估都幾準下

黎青龍carry得好好

諗一諗加埋上面五個,我幾前啲同學真係中晒有突

有浸耶撚味
尤其係天恩

係控制唔到, 但影響到
讀書係一種風氣, 上一代形成嘅風氣係好難改, 香港由於致終都係求學只是求分數, 考會考 / 考 DSE 最緊要溫 syllabus 有嘅嘢, 其他? 你喺香港讀 out of syllabus 嘅嘢比人笑啦吓話?

呢句野本身幾好聽
但係俾芝麻人用到濫晒

產業單一 精英主義
無計

因為基督徒成日強調感恩？

我覺得主要係台灣人對自己中文名比較重視，可能同生活上嘅語言文化有關。

你見佢哋平時工作上互相稱呼人都係用返中文，唔似我哋香港通常係叫人哋個英文名。加上我哋自小就會改定過英文名，但佢哋通常讀大學或成年後先改英文名

推個詩詞歌賦網大家增進下學識同用字啦

聽過幾個叫天恩都係基督教家庭嘅
上天的恩錫咁解

吸收知識，本身就係好個人既事。
我身邊啲人都唔讀書，我日日都上連登。
但我唔會賴落去因為個社會環境，所以我唔讀書。

峰峯豐鋒=mk

呢樣都係
香港由開埠開始就係識英文就高人一等, 中文係被矮化, 仲要絕大部份係香港人自己矮化中文

你似乎有啲嘢諗唔通

補充多句
即係如果身處既地方好落後，書都無得看，咁就真係環境問題。
但香港就算拎綜援都好，圖書館同書局係可以免費睇書。
但又試問有幾多人真係會多左睇書?
漫畫同AV，睇劇呢啲娛樂就好落力去搵免費渠道去睇啦。
甚至夾錢俾六道仙人開AV網
電子雞都大把人俾錢買相
講到尾咪又係因為讀書唔當係一件娛樂
啲人話香港係文化沙漠，某程度上，形容得好切貼。
完全同搵錢呀，金融呀，無關。
純粹係因為成個社會都係文化水平低，根本無動力去推動D人去讀書。
試下如果溝女係要拋下書包，我斷估啲人都會多左睇書。

有啲咩諗唔通?

因為上一代香港廢老無撚讀過書囉唔係咩大牛二牛算好好啦

所以樓主果個問題係
因為香港人整體文化水平比較低

跟住d 樓盤名改實無死

係咪月䌬紗其中一位師傅？

台灣女仔好多有個華字
唔係華人個華，而係花個華，我覺得好靚

雖然香港有啲千篇一律
但係點都好過咩
薄瓜瓜
令計畫
令方針
令政策
令狐路線
令完成
屌你細個睇電視新聞聽到以為自己聽撚錯

之前識個耶撚
都係叫天恩

我地睇自己覺得單調咋嘛台灣人改名都係會係咁重覆

要衰一定係健新

健榮

其實台灣都係咁
只係佢地多人改嘅名同香港唔同
Google 「台灣 菜市場名」搵下啦
我識好多台灣朋友
佢地初時同你地諗嘅野一樣
覺得香港人我地改名好唔同好特別

中文程度低

我諗起旺角有間餐廳叫「喜惶」，惶恐個惶

係台灣買珍奶見過個收銀叫存菁
覺得好有意思

健生，同白崇禧撞名

曹美女

忠誠勇毅

薯片果對仔女叫曾雕龍、曾文心，係有典故
不過兩睇，好在個仔投啱胎
如果唔係個阿爸求其9up叫雕龍其實有d mk

黃點心店黎
食過都唔錯

最衰一定係健波

諗起前民進黨立委尤美女

去蕪存菁

你地會唔會覺得三國D人物名好蝗?
馬超、張遼、趙雲、孫策、周瑜

叫「剛、忠、勇、毅、豪、俊、偉」依ｄ就柒

藝名？應該係因為改名跟五行
同埋特別嘅字，響娛樂圈有標奇立異嘅效果

唔識改名姐
令政策 > 令策，其實幾有霸氣

而家仲興唔興
明偉德強雄
榮華發輝鋒

浩南

中學試過有一年一班有成三個chun kit
wing yan都有兩個 另一個喺隔籬班
有時會覺得好彩自己個名唔算太common 但又唔會夾硬塞啲五行入去 正正常常咁又唔會聽落好奇怪（我覺得）

諗起有個中學同學而家去左做狗
叫吳富強

馬健賢
個名不知幾正！

就算同字英文拼音都唔同

諗起未來戰士個 主角叫John
翻譯做 莊約翰 幾好

英國大使館改嗰啲先最撚正

同埋叫天乜天物嘅同學又真係嚟自耶教家庭
講緊有恩字頌字澤字嗰啲多數都係
亦有啲直接係用聖經人物嘅中譯名嚟改名

仲有「傑」

即係點 直接叫彼德咁？

香港人個名通常包含父母對你既期望
可能每隻字都會有個意思 或者係一個詞語
台灣人大部分純粹為好聽 冇特別意思
所以有啲字未見過 又唔可以組成詞語

利申
之前有諗過呢個問題 然後問台灣朋友
佢地話純粹為好聽

香港人一樣

家樂家豪家俊家明家偉家聰
總有一個係左近

真係
佢哋有個部門專門譯番啲高官名做中文
Thatcher 戴卓爾
卓爾不凡
意義並存

大快活

浩賢
家俊
曉彤

如果00後都仲係叫呢啲名，你老豆老母一定係懶到仆街嘅人

健太 健二

廣東話你會想個名平仄啱
國語點整都唔會錯

寓意月下飛蛾

社會文化問題
屋企永遠灌輸前(錢)途掛帥
以前爭崩頭喺填鴨制度下讀神科
而家仲要學埋哂啲琴棋書畫
幾有求知精神嘅人都被抹殺啦
然後上到U又因為長期俾人同環境過度壓逼而放縱過頭
咪搞成而家咁
之前睇過陰謀論話精英透過傳媒同娛樂洗大眾腦等佢哋keep住做愚者
我真係信

有幾多人改嗰陣會注意平仄

自
音義並存

我屌竟然數漏浩賢

我以為你話line嗰啲

Btw
line用中文名98%台灣人
英文名+姓99%香港人

天恩, 天頌.......
似天水圍D公/居屋名多D

人地中文係世界最好

類似呢啲啦
直接用聖經故事啲人物名嚟改名

健威

我識好多天x, 如天恩，天澤，天華，天悅，天晴， 全部窮西 住天水圍

文翠珊

石菲羅斯

講起
遲d個仔要係 世x
諗住一個叫世蕃 一個叫世貞
玩左小小野 不過應該好少人知咩事

神鬼

嚴世藩 王世貞？

蝗蛾一家親
好有先見之明

Yes

三國型係因為係古代有加成 雖然有d係真係正
黃忠點睇
總之放到而家支那好多2字都係有陣7味架啦

冇點追post但樓主都話台灣啲名似以前啲人改既名，會唔會係香港人怕名老土都係原因之一，跟大圍起碼冇錯

文宣要人呀！！光復咗香港未呀？！共產黨打到黎喇 新界九龍香港無得避呀 (2.2)

樓主借個位黎置頂可以嗎

天水圍啲屋邨名

身為國家機器嘅零件，其實幾貼切

但菁正音係 精

俊傑

屌
我都有

冇人討論台灣

公廁到仆街

就算冇著重，但平仄唔啱，或者聲母/韻母撞讀起上嚟自然唔順口

真係對知識渴求喺香港咪只會俾人笑

利申：預左俾人笑

梓其實可以解做棺材

我個名已經係咁
而家見啲人名仲要愈嚟愈唔順

you are not alone
成日俾人笑我讀書on9

家豪 穎彤
香港人必有公廁名

小朋友叫栢熙同梓晴總會有幾個

求學時期唔讀syllabus入面嘅野。如果成績差左，個個只會事後孔明，話係因為你之前唔正正經經溫書
到你畢業，返工日日OT，上樓無望。有時間仲要拍拖同睇股市，仲邊得閒睇書？
成個社會由結構到風氣都唔鼓勵人讀書
讀書變左異類

軒，古代一種有圍棚或帷幕的車，例如軒駕（帝王的車駕）。以「車」為名，「意頭」不好 - 被人駕馭。

軒為有窗的長廊或小屋。「軒」帶有優雅、舒適的感覺。若你想為你酒樓命名為xx軒。請三思，除非你不希望把生意做大。因「軒」指小屋。

所以有人話唔適合用軒字改名

認同

啲港女是旦拎本書叫條仔幫佢打卡

我係跟族譜改咗個60年代咁款嘅名

輕輕鬆鬆

古代，姓，名，字，係分開

吾 毅進

點解用文心雕龍黎改，佢想對仔女好叻寫野

成日覺得如果個名有d文學典故好有型
自己果個係個求其改嘅公廁名，連風水同族譜都唔關事

吳健康

改得好會好有古典味
雖然係筆名，亦舒同林夕兩個名都唔柒

垃圾名

佢地真係蝗

你估香港唔係咩，樓主講嗰啲乜俊乜進都可以係算命佬改

譚忠都幾型啊

你係啊希？

台灣人啲名有種書卷味，但有時只係睇個名唔係好估到係男定女，香港啲名大多都好易分男女同埋成日用死嗰堆字

同意係可以影響到
其實自從有文青興起
已經有好多人都會睇下書
了解下文史哲
不過當然唔夠台灣同外國揮

如果想下一代讀書風氣重啲
係要呢一代都以身作則 多啲討論
鼓勵比自己更後生既睇多啲書
咁慢慢成個社會就會愈來愈多人睇

咁都叫高汁？ 論無營養嘅話台灣ytb大把開箱食海底撈就當一條片啦
香港ytb無台灣做到成行成市有埋agency咁大
依家呢個質素我覺得算係咁

感覺台灣人改名都好有民國feel
民國時期軍人個名都好有氣勢:
段褀瑞
吳佩孚
白崇禧
張作霖

個個講香港名有幾柒
不如講吓有咩台灣名好聽可以跟吓 第時生仔/女都可以諗吓

廣東話問題
用she 做例子
任家萱
田馥甄
陳嘉樺

頭兩個用字都唔common, 幾好聽
但廣東話讀係唔順口（有懶音唔計）

關撚事
台仔搵算命佬改
就算係都係算命佬中文好

台狗咁都有位踩香港人

同讀音有關啫

你阿哥叫健身
你叫健心

我成個post都冇暗/明踩過香港喎

fb都係

依啲字係10年前啲mk火星文
依家班臭閪mk妹長大了要生仔就改返依啲名

Your face your fate
靚人個名都靚啲深刻啲

thanks

以為好似有個atv演員都係叫呢個名

屌你大陸啲最撚柒 二個字都算 我都明古代人個名都係兩個字
但 屌你 王一一 李一波 張一博 陳宇航 柒到飛天

吳毅將？～原名吳彩南，祖籍廣東中山，1967年1月22日出生於香港。1982年畢業於香港亞洲電視戲劇訓練班。代表作：《弱殺》、《反黑先鋒》、《轟天龍》、《滅門慘案之借種》、《天網行動》、《玉蒲團之玉女心經》、《龍在江湖》、《霍元甲》等等。

好中二病

大哥 90年代前勁多 建國 國華呢啲都唔錯？

咁放得工o黎, 圖書館都閂哂門喇

坐係我後面嘅台仔睇咗3個鐘書 全文字 佢地真係好鐘意睇書

幫自己改個英文名

一定加埋個英文名 heyden

遇到個人叫"若望"

係小學時代o既阿sir, 係天基

陳寶珊

黃忠->柒?
那麼。。。
漢升
孟起
子龍
雲長
翼德
奉先
會不會好一點

一入嚟見到自己個名

幾好喎好過d嘉欣嘉俊垃圾名，一睇就知老豆老母唔識字，改名都求撚其

但呢班人下場都唔係咁好咁
改個名有氣勢, 但都幫唔到自己個形勢

老共打贏o左, 佢o地班將領個名又有幾聽?

發音都唔同
國語易改D

Ok la 你咁樣自爆都冇人會起到你底

台灣女仔好似好興叫咩涵 咩品涵 玗涵 可能人地啲咩涵同我哋啲咩晴冇分別

一擊轟殺

矯媃做作冇文學修養先會覺得靚

文化水平低落

好高汁，香港好多公厠名

見到個"緯"字 9成9係台灣人
好少見香港人會用

我身邊好多人鍾意改埋啲懶係泡菜feel嘅名
好似男叫x俊希x女叫順敏
怪怪的

我中學男校又有個叫傲然

叫親瑜/如嗰啲十個有九個係肥婆
同英文名叫fish

國強 國華 振強 振華
點睇都係大中華膠

涵 廣東話同 鹹 同音，所以香港少人用

曹爽、郝萌

金瓶梅冤家

下一句「何事秋風悲畫扇」呀懵炳

如果講改名
朱元璋真係好撚勁幫佢啲孫咁樣改名
呢個四子朱隸之後既字輩:
高瞻祁見祐，厚載翊常由

高質

同埋台灣係咪好鍾意用個 筱 字
國粵音都係讀 小

你傻啦
台灣人來來去去都係咩
彥儒
家俊
建雄
家豪
冠毅
柏維

利申
台灣生活過3年

利申:90後
識人老竇因為好鍾意射鵰英雄傳
去用郭靖黃蓉個名幫對仔女改名
中學讀女校 真係好多tszching/wingyan
但唔少中同個名都好深刻地有意思同好聽

返工見到有個90後男仔,
一睇個名就知佢父母係直接起啲古文拎兩個字出嚟改名

至少其他人睇到會覺得你父母有讀過下書

我聽過有大陸人叫x宇航 x婧 x非凡 王晶 x莉莉 (x係姓氏）諗起都奇奇怪怪

撒切爾、柴契爾好心自詡禮義之邦就譯個好名俾人啦

你用廣東話讀下先話高汁啦咁難讀

光同復都唔錯

納蘭性德呢2句比人用到公廁咁
我自己鐘意下兩句多d
等閒變卻故人心 卻道故心人易變

xx光
xx復

學到嘢

我80後，細個讀書一定有呢D同學：
家/嘉 ＋ 欣/敏/兒/文/俊/豪/強/明

而家呢個generation就唔知啦，好少接觸中文名

中正自守，其介如石

又要個字唔深
又要唔老土
仲要好聽
唔係咁易架師傅

正守 介石 都好聽

00後都好多，唔計雙非新移民

巴打唔好咁啦，每個名都係父母對仔女嘅祝福或者期待，細個嗰陣有個鄰居就係就好簡單幫剛剛出世嘅仔起咗個名叫健康，話只係想個仔大個健健康康無病無痛。

仲有穎/詠/永 + 彤/欣/思/詩

周姐輪

蔣中正，字介石

個名都好霸氣

中學個班有兩個人叫喬/翹 冇乜聽過

新一代好似好多

全世界度度都大把冇營養youtuber㗎啦
人地講"台灣多好多真係科普既YOUTUBER,香港一隻手數得曬"
你要challenge人，就應該拎一堆科普香港youtuber出嚟

仲有香港youtuber點會冇agency呀

我個英文名都係小學果d公廁名，小一用到而家有感情，所以冇乜所謂

兩個字先難改

識個牧師叫健新

老土同典雅真係一線之差

改名黎講香港人真係零創意

咁岩講起名先講埋
如果我真係好唔中意一早就改左名lu

クラウド，古樓德

振中 振國

咪又係用返呢堆

朱重八呢個名我覺得幾型

我個名

易記
同埋屋企窮 大多用數字改名

周庭？

晴 朗 軒 希 彤 翹 芊 蓁

田馥甄個名好靚

又黎填鴨式
其實香港教育同世界比冇咩太大問題
只係社會迫人讀書，因為大學生都搵唔到工既時候，唔讀書點生存
讀書唔叻咪辛苦，咪壓力大
所以搞到好多人唔鍾意讀書，唔鍾意睇書
同教育制度本身冇太大關係

見過有細路三兄妹 姓譚 譚情 譚芯 譚天
聽到都尷尬

孫策，字伯符

其實名本身係改得好
係天水圍比人感覺唔好姐

其實我就係講緊佢

天靚

個人最欣賞中文名

宇航我諗因為支国叫太空人做宇航員

識隻同音異字狗嫂

台灣新一代好多 睿 濬 字

你用現今情況嚟開脫長久以來嘅填鴨式教育
乜全港得兩間大學嘅年代都係大學生都搵唔到工??

個人覺得白崇禧呢個名改得好好聽 好霸氣

柒撚到

其實好正常
佢哋好多名嘅常用字香港人唔用
香港一樣好多常用嘅佢哋唔會用

佢哋大部分人個名係算名改 同一年出世嘅人撞名機率係極高

梓乐

老母係蝗

特別係hebe 馥甄讀得好繞口

Agger

相濡以沫又係 d 人唔知意思就亂 quote..

有時fb睇到台灣人d名以為係花名黎

青萍呢？

Tvb 有個 茄哩啡 叫黃毅進 靚仔又大胸

亦舒唔係筆名囉 真係叫倪亦舒 倪匡原名係倪亦聰

雖然港台日都係會用中文字，但因為文化上既差異(包括讀音)，改名變成一件唔容易既事。

日本人用「沙織」(Saori) 呢個名，睇/聽/讀落去唔會好怪。

但香港的話，陳沙織(Saori Chan)就會有d怪。

同埋台灣人改既名(正如上面巴打講)，我地香港人好難讀，我印象中有d名既國語讀法唔同(Eg.妤、欣、萱、妃、甄...)同埋我地未必知道個意境。

有冇一兩個台灣人名講嚟聽下同香港改嘅有咩唔同

去晒改英文名度

佢哋啲中文名勁深
有啲字連廣東話都唔識讀

馬英九 陳水扁

香港主流風氣係享樂主義 以前手提 家用機 電腦 依家就smartphone
無得搞

真

狄龍個仔

太夾硬

好唔順口喎，又唔係特別靚，唔係少見就當高汁先得架

有咩根據？

見到成班人喺度吹奏台灣就覺得好笑，根本兩個地方係各有各既公廁名，咁都要拉到去邊邊有文化啲，根本冇得咁黎作結論

屌exac7ly
唔止仔，女都係

就咁叫 重光 已經幾好聽同意思
陳重光，林重光
個人覺得好過家希之類

譚俊彥對仔女叫譚晴、譚杺
幾有創意類似蕭瑤瑤個種
不過我麻麻地單字名

傲乜傲物畀人感覺懶巴閉咁

agger，如果問一個完全唔熟香港既華人，分分鐘會覺得公屋既名好靚

殘體

佢地都唔算得係台灣人，係中華民國人

其實真係幾靚

男： 振英、英年
女：慧珠、淑儀

改名為左順口

但人地都唔係用廣東話講

係喎 姓譚嘅係咪十個有八個都會撞名

唔知咁啱定咩，嗰個人的確有少少呢種感覺

#883

喺台灣自稱「泛綠」無乜人（黃俄蟲係人咩？）批鬥你，但喺香港自稱「綠絲帶」會有偽綠屍（中間騎牆派）同「和埋非」腥講人批鬥你，質你「乜色有乜問題」？「顏色有幾重要」？亦唔駛講點樣屈毛法！更何況推個聯署都被連登block，香港不支那謂！

嘉豪最公廁，一級有十個都叫嘉豪

你唔好斷章取義，冇話順口係改名"唯一"考量，但一定係其中一環

健威你好

咁所以香港咪少人改呢啲名囉，而唔係諗唔出，香港人都有靚名，正如台灣都有好多公廁名，你可以search 菜市場名，都有好多台仔屌，香港人唔洗下下妄自菲薄既

一將功成萬骨枯
個名留得係史冊都已經係一代名人
又有幾多偉人有好收場呢

多數呢d軍閥都係氏族世家
改名一定有典故有意思
又有字有號

尋常百姓分分鐘連名都冇 得個乳名
點比

分分鐘同你同校

駿洋

仆街笑撚咗出聲

黎青龍 真係好勁喎!

其實好正常 國語同粵語讀出黎都唔同

台妹，名叫柳喪彪

香港係同一個generation內撞名機率高喎

我中學都有同學用古文取名
有次教易經 啊sir問個同學個名邊個改
佢話啊爸 然後佢話佢啊爸喺中學教中文

係啲成語書斷章取義先
無人講下一句
同學海無崖一樣
利申 俾本書同學校呃咗十幾年

林
夕

第一次發現嗰陣打咗個冷震 估唔到中文可以咁樣玩

台灣人名好多冷門字，有d直頭未見過/唔識讀

被人駕馭咪岩囉

香港人個個都奴隸來架啦

毅進星

台灣都有公廁名啦 柏x 冠x
啱啱有有啲名 傲然 天x 又話人似樓盤名
我又覺得冇問題喎 香港人唔使妄自菲薄啦

以前幫個細路補習佢真係叫蘇健康

曉晴
嘉欣
唔好唔記得佢地

順字係韓國黎講係上兩代人既名
類似香港既娥，淑呢d

振英

啲人成日改埋啲懶搞笑既名
有無諗過啲仔女第時大個會比人笑

家俊喺邊度都係公廁

五行係金山火水同咩？

但係順敏得三個月大咋

唐白虎

薄瓜瓜個名唔知點解就想食涼拌苦瓜

秒

你同學叫咩名

你講個三隻字，天水圍啲公屋名全部都用緊

其實天乜真係幾好聽，只係咁啱天水圍都係用呢啲嚟改名啫

台灣文雅啲 同埋香港好少改果啲字

你唔係姓陳下話

詠欣有得鬥

我打算改個仔名叫晨星
會唔會好柒
但我幾鐘意

朱經緯好似係用呢個

諗諗下撞正啲屋邨名都幾慘

祖堯

「朗」「卓」有人講左未？
通常90後

晨曦會唔會好啲？

話時話 點解無人起晒成個林鄭老豆老母家族出黎

係國語粵語都唔識讀
陶吉吉 就連打都打唔到

殘體no way

因為有朋友叫晨曦
廢事搞到好似個摯友死左要紀念佢咁

同學仔一定叫佢猩猩

香港別號文化沙漠非浪得虛名！

天瑞邨 好好意頭

咁個人覺得星晨好似順口啲

我竟然漏咗天佑

tittytainment 奶頭樂
據稱是由美國前國家安全顧問布里辛斯基創造的，特別泛指那一類能讓人著迷、又低成本、能夠使人滿足的低俗娛樂內容。用來描述一個設想：由於生產力的不斷上升，世界上的一大部分人口將會不用也無法積極參與產品和服務的生產。為了安慰這些人，他們的生活應該被大量的娛樂活動（比如網路、電視和遊戲）填滿。社會動蕩的主要因素之一是階層之間的利益衝突。那要如何避免少數得益者與大多數的底層人民間的衝突呢？方法之一是給其「奶頭」，轉移其注意力和不滿情緒，讓他們更能接受自己的境遇。可以通過觀察社會現象而窺探一二，主要表現在媒體的泛娛樂化、大眾對於娛樂和遊戲產業的高度關注和追隨等。

我諗無人覺得沈生撞名好慘掛

所以你個人出名=屋邨撞你名
你唔出名=你撞屋邨名

有奶頭我都會不思上進
利申 無奶 唯有毒讀

句號撚之流

輝呢?

都係呢個都係流行公廁一世紀

好好笑老套到

台灣咪一樣會睇風水
好多木金火字邊

台灣改名網

有聲

仲有穎同埋怡

我之前有一下以為呢條邨名係因佢而改

我有個同學名中曬你講個兩個字

反而我由細到大都冇同人撞過名
仲要唔係用啲少見字 真係多謝老豆老母

咪係
吹到文化水平、睇書風氣

香港早期都好多文人
同台灣不相上下
依家兩邊都菁黃不接

土

叫地方名囉
金鐘國 王大仙

改咩名都無用
老豆呀媽有錢
勁撚過張飛項羽

無木？

香港風水佬會造字
佢改完表弟個名
去登記時發現原來無呢個字
結果要用第二字

因為我有睇開統神 喺留言cap咗啲我覺得比較少人用嘅字 勿屌
同埋發現佢地都常用「異性字」嚟改名
哩個情況喺香港發生實覺得好奇怪

芷/子/梓+晴/程/澄
識最少十個八個

應該係金木水火土

覺得藝人嚟講，劉青雲、李詩韻(雖然Tvb)個名都幾靚

有金有銀添

公廁名嘅霸主

其實學術台都有嘢睇
但係好多時曲高和寡
應該話係其他人水平太低搭唔到嗲，包括我

天賜

女仔有個恩字六七成係耶西
男仔嘅話九成九九係耶撚

利穎怡，勁大波

有諗過第二時有仔有女嘅話
就叫景星慶雲
但係女仔叫阿雲又好似太過阿嬋feel

喺詩經搵
不過大陸人好多都咁做，唔小心會有陣蝗味

明明姓令狐已經贏咗一半

譚冠

當兵同一個步兵班
一個叫梓駿 高雄/台南人
一個叫家俊 台北市/縣人

會唔會俾人笑係金瓶梅主角

我有諗過以貞呢個名

承叡 志叡 欣怡 佳怡 家怡 其實係台灣菜市名

最柒係啲父母喺個公廁名咩“穎欣”呀格硬加個“亻”三點水就扮係好特別嘅名，呢啲真係柒撚到甩碌

屌，畀天水圍用臭咗個天字

AV緯

用呢個遨會唔會好啲

姓章可以叫章頁心

天水圍本身個名都好靚
喺香港咁多個圍名中應該最靚係佢
其他嗰啲叫沙田圍新田圍馬頭圍吉慶圍南生圍大圍

傲X 昊X 呢D字太霸道

宋教仁，孫逸仙，even 袁世凱呢個名我都覺得好聽

台仔改名都係公廁咋
男既中意用宇 女既中意用妤

軍閥年代其實先係「中國」最有文化既年代

其實唔用D垃圾字都唔差
好似陶傑本名曹捷咁

睇你dna 架姐

台灣叫蚵仔
香港叫小蠔

好彩我個名係阿公改
佢生前教書仲要係民國期間
生存左30年都未試過撞名

最撚衰係南邊圍

exac7ly

老土無所謂
有意思唔求其就得

所以我覺得叫天乜嘅人有少少唔好彩

英文名咪又係jayden Hayden

我小學有個同學真係叫吳英俊

叫耿 同爽囉
再唔係叫春瑩囉

都唔係㗎，以有個90後女同事，長腿幾索，但係叫玉霞

呢個名真係幾靚女都carry唔起

陳雲都幾型

兩個字都係NOW都冇得再NOW果種
同我有得比

民國嗰陣啲人名都幾正

點解台灣咁多人姓賴

好似香港少啲人分字輩？

利申屋企一代一個字

廣東話平仄同有九聲，好多字拼埋一齊讀起嚟唔順口，局限咗啲選字

型到癲
孫堅正室吳氏生有四子，大哥孫策，字伯符，二弟孫權，字仲謀，三弟孫翊，字叔弼，四弟孫匡，字季佐。古人名字皆有涵義，由此可見孫家的大志，孫堅期許長子負責策劃統籌、接掌兵符，是為「策符」，並以「權謀」為頭腦，在手足「翊弼」、「匡佐」扶持之下，成就大業。

講真香港唔係家家人有族譜
就算有都好大機會係d祖先黐金糠扮大族偷人族譜用多

點解哩個post又上熱門
不推文啦

台妹嘅名

可惜啲人一聽到天水圍，就即係諗起窮人集中地

小玉出名哇眾取寵
你估香港無咩？

Agger
Btw仲有幾個名都算common 例如芷 妍 君呢啲

黎d先叫文化

識得一對孖生兄弟真係叫健康同健安，無得用名分人

只可以話香港算命佬漢語文化程度太低

聽過人叫 知行 蒹葭
好靚

點解bj直接譯約翰遜

係咪換咗人
我都覺得以前啲名有心機啲
Teresa May都幾好

黎青龍又真係神級中嘅神人仲要個人品都好，醫護罷工有出嚟支持，老人家喇都。

恩臨
恩澤
允祈

最近多咗好多論政channels，都叫做普及知識

英文都有uncle Siu，手工有勁好玩，workout都有coffee，煮食有bob叔，仲有啲細channel 無人識姐

台灣咪一樣勁多夾娃娃，跟風開箱片，有啲企劃夾硬嚟，例如咩一星期食便利店食物，完全唔知有咩謂

小學有同學叫嚴王，之後佢話媽媽姓王，所以叫嚴王，最搞笑係佢英文名叫King個期大家都叫佢閻羅王

上一任都有改個漢名架

shadow moon

仲有栗戰書，咩事呀個名

識人叫若愚
大智若愚
醒唔醒唔知 望落真係鈍鈍地

本來係異體字 但被選為殘體字用

煙嘅烟都係

陳浩南，黃洋達，陳雲根，鄭松泰

但係香港人朋友同事
用英文名

所以中文名 冇所謂

呢d日本名其實靠個姓carry

唔係派卡片，真係唔知同事咩中文名

我阿爸5兄弟就係呢5個字

允祈都幾好

愛新覺羅·胤禛
劉青雲
黃毓民
趙無極
李嘉誠

啲名型到

老豆嗰輩有跟
之後本族譜已經唔知去咗邊
想跟都冇得跟

其實佢叫莊漢生

好似有改名,叫莊漢生。但華文界唔知點解唔用

過多幾十年啲人又會覺得我哋呢代啲名好型

可能係因為佢做過倫敦市長,因為當時譯慣約翰遜,到佢做內閣就無改返

講緊梓喎

真係笑春左

德塞

多謝屋企改咗一個冇同人撞名，又好聽既名
有朋友個名係用佢父母既愛情故事嚟改

以前內閣有個Johnson譯做莊漢生
廢事撈亂
不過我覺得又無咩問題

你個stereotype錯晒啦，你講果個上一代真係上一代嘅上一代，而家班後生老豆老母個個大學生啦，改d名咪又係公廁，搵左一批新公廁啫

其實游學修個名好似都幾好，「文學修養」

咁澤東 潤之？

人生中見過最型嘅名: 車霸威

記得好似係中學同學黎

健二
日本人

毓民個名真係

陳忠幾型
不過放落啲香港啲後生仔度好似唔啱feel

天頌苑堅好聽
嗰啲乜撚嘢帝峯 · 皇殿真係聽到屌老母

喺街叫呀欣應該好多人望過嚟

華富,彩虹,樂富,兆康,兆麟
白雪 芙蓉 夜合 玫瑰

呢啲名90後 仲要係頭幾年既
已經係最後一批
利申：我中左

白雪 呢個名真係好難聽啊

白雪樓點難聽法?

識人兩個字齊晒，勿相認

文革後嘅支那人

以前會專門搵個識字嘅人改名

淨係諗到Sigma&馬田
仲有冇？

Sigma嚴格上都唔算係科普頻道
算係推廣次文化

蕭生某啲片先叫知識性
沈旭暉
IT9gamelog
FITDEVMO
諗唔到了

但拍埋人哋度比較下，都未去到人地果個高度
李永樂老師
Cheap
啾啾鞋
歪講堂

周星馳

滕王閣序「雄州霧列，俊采星馳」

唔好咁自卑啦

科普係共匪中文，正常香港人都唔會用
Sigma講fallout 介紹美國歷史背景、冷知識、BGM歌詞背後嘅意思。講日本動畫介紹香港文化咁都唔係知識型youtuber 我唔知邊啲係，定係你淨係最近幾條八掛片先睇佢？

沈国师？睇杜民澤9up都好過睇佢
得啲冇撚腦又覺得自己好撚和平理性嘅黃絲豬鐘意呢啲身光頸靚嘅敗類
條友14年仲係藍絲黎呀，依家調左位去建制b隊撚鳩你啲黃絲豬咋

1:唔用科普，咁用咩？指教下
2:下下要鬥黃？
3:落定義要揀政治立場？

你做咩啫

今日仲講呢啲

我推斷你係熱狗
不如你嗌返句：支持港獨
先傾落去

哇即刻有三個衝岀黎咬我
但係冇一個係反駁我嘅內容
一個話做咩姐你
一個話咪鬥黃
你仲屈熱狗

早過連登岀現就俾唔到你睇啦

不過舊年616我岀左呢個po
睇返下面啲人又係得啖笑

為梁凌杰烈士正名份 香港人必須立國

都唔係呢期
細細個已經好多同學係呢啲名

端木正呢個名幾型

係端木個姓氏型，唔係個名

好似施旖婕咁
香港人真係改唔出呢啲名

人地複姓端木單名正

台灣人可以講話係世界上最鐘意改名既人，大部分人都已經改過兩至三次名，甚至以上，好多都係搵算命佬改，大個成年又改，開鋪做生意又改，結婚又改，覺得運程唔好又改，可以講話唔岩聽改到岩聽，點會改得唔靚呢。

老實講喱種文化，我又唔係太欣賞，戇鳩迷信，我自己就堅持行不改名，坐不改姓啦，始終名係父母親人送比自己既第一份禮物

台灣果埋部分都係濫竽充數，有好多錯處

喱個名分分鐘都已經改過3，4手先改到出黎，我夠膽講喱個一定唔會係佢最原先個名

做補習
啲小學雞個名
十個有九個有‘’睿‘’字
男女都係
再唔係就普通嘅字
加啲部首落去
“子”變“芓/沚/杍”

唔用科普，咁用咩？指教下

你無啦啦屈熱狗，我懷疑你係泛毛
道左歉先，再嗌返句販民死全家先傾落去

見到台灣人facebook啲中文名啲字係好特別好靚

禤靐龘

其實係我見台灣好多女仔都用呢個「婕」字
但香港近乎無人用

弊在唔少人就係認為
自己個名唔只唔算係父母第一份禮物, 仲會係影響一世o既負累

例如個名搞到自己由細到大都被人笑, 從此自細就冇o左自信
或個名令人聯想到歷史上或社會上o既負面人物